% Created 2021-01-19 Tue 14:20
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{John Doe}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={John Doe},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Tarea 11. Respaldo y restauración de una máquina virtual en la nube}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage
\section{Introducción}
\label{sec:orgcc766b5}

En esta tarea se realizará un respaldo de una máquina virtual en la plataforma de \emph{Azure}, utilizando los procedimientos que se vieron en la clase.



\section{Desarrollo}
\label{sec:orgbb7586f}



\subsection{Habilitar el Respaldo de la Máquina Virtual}
\label{sec:org03a443e}

Antes de comenzar se creará una máquina virtual en el portal de Azure, una vez creada procederemos a entrar a la información de la máquina, en este caso se llama \emph{tarea11}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/1.png}
\end{center}

En las opciones de la máquina virtual seleccionaremos \emph{Backup}, y crearemos un almacén de \emph{Recovery Services}, utilizando el mismo grupo de recursos de la máquina virtual y usando la política \emph{DailyPolicy}.



\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/2.png}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{./img/3.png}
\end{center}



Una vez habilitado el almacén esperamos a que el portal nos notifique que se creó correctamente.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/4.png}
\end{center}

\subsection{Iniciar un respaldo completo}
\label{sec:orgfc6b2cd}

Para hacer esto hay que ingresar en la misma opción de \emph{Backup} de la máquina virtual, una vez dentro de esta seleccionamos el botón \emph{Backup now}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/5.png}
\end{center}

En el campo \emph{Retain backup til} podemos dejar la fecha por defecto, o como en mi caso cambiar la fecha.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/6.png}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/7.png}
\end{center}

Oprimimos el botón \emph{Accept}, y esperamos la notificación del portal de que empezó el respaldo.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/8.png}
\end{center}

Dentro de la opción \emph{Backup} ingresamos a la pantalla \emph{View all jobs}, para ver el avance del respaldo.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/9.png}
\end{center}

En mi caso el respaldo tardo poco más de media hora.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/10.png}
\end{center}

\subsection{Restaurar una máquina virtual}
\label{sec:org066b73d}

Para hacer la restauración de la máquina virtual, primero fue necesario el crear una \emph{Cuenta de almacenamiento}. Para esto ingresamos a la barra de búsqueda del portal y buscamos \emph{Storage  accounts}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/11.png}
\end{center}

Posteriormente creamos una nueva con el botón \emph{Add},   para esta cuenta de almacenamiento utilicé el mismo grupo de recursos de la máquina virtual, le puse el nombre \emph{guzmanfuentes} a la cuenta y en la opción de \emph{Replication} se seleccionó la opción \emph{Locally-redundant storage (LRS)}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/12.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/13.png}
\end{center}

Después solo hay que esperar a que la creación del almacén sea completada.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/14-2.png}
\end{center}

Posteriormente de regreso en la opción de \emph{Backup} de la máquina virtual, en las opciones seleccionamos \emph{Restore VM}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/14.png}
\end{center}

En esta pantalla hay que seleccionar el \emph{Restore point}, el cual será el que se realizó en el punto \emph{2.2} de este documento.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/15.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/16.png}
\end{center}

Después se seleccionó crear una nueva máquina virtual con el nombre \emph{tarea11R}, que va a pertenecer al mismo grupo de recursos que la máquina virtual original, y en la opción de \emph{Staging Location} seleccionamos el almacén creado anteriormente.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/17.png}
\end{center}

Una vez confirmada la información del respaldo, esperamos la notificación de que comenzó la creación de este.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/18.png}
\end{center}

Una vez que haya comenzado vamos a la opción de \emph{View all jobs} y esperamos a que termine el proceso de creación de la nueva máquina virtual.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/20.png}
\end{center}

Posteriormente de que se haya terminado la creación de la máquina virtual, comprobamos que esta se haya creado.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/21.png}
\end{center}

También comprobamos que la maquina tenga las mismas características que la maquina original.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/22-o.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/22-r.png}
\end{center}

\subsection{Eliminar un proceso de respaldo}
\label{sec:orgac8dcd1}

Para hacer este procedimiento hay que entrar en la opción \emph{Backup} de la máquina virtual original, y seleccionamos la opción \emph{Stop backup}.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/23.png}
\end{center}

En esta pantalla seleccioné la opción de eliminar la información del respaldo y se escribió el nombre de la máquina virtual para confirmar.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/24.png}
\end{center}

Al final solo hay que esperar la notificación de que el respaldo se ha detenido.

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{./img/26.png}
\end{center}

\newpage

\section{Conclusiones}
\label{sec:orgb579bbf}

Realizar esta tarea no fue tan complicada, aunque si un poco tardada de realizar, ya que no esperaba que el respaldo de una máquina virtual recién creada fuese tan tardado. Igualmente creo que fue de mucha ayuda para poder conocer otra herramienta que ofrece la plataforma de \emph{Azure}, aunque para poder mantener estos respaldos hay que considerar el costo que esto implicaría.
\end{document}
